༄༊࿆CNNIC公佈中國互聯網報告，數據指中國有9.4億網民，2成人收入不足$1000༊࿆࿐

據＃第46次中國互聯網絡發展狀況統計報告＃顯示，截至2020年6月，中國網民規模為9.40億，互聯網普及率達67.0％。其中，農村網民規模為28.5億，佔網民整體的30.4％ 。平均每月收入在2001-5000元的網民群體佔比為32.6％；月收入在5000元以上的網民群體佔比為24.2％；有收入但月收入在1000元及以下的網民群體佔比 為21.0％。

月收入已包括
學生收入包括家庭提供的生活費，勤工儉學工資，獎學金及其他收入；
農林牧漁勞動人員收入包括子女提供的生活費，農業生產收入，政府補貼等收入；
無業/下崗/失業人員收入包括子女給 的生活費，政府救濟，補貼，撫卹金，低保等；
退休人員收入包括子女提供的生活費，退休金等。

大陸上網好平，月入一千都交得起上網費

唔洗$40一個月

數據當中的網民係包括埋仲讀緊書的人，
但係撇除呢班人，個收入表睇落都係麻麻地，
8000蚊以上得11.5%.....

最諷刺就係每日喺牆內笑鳩香港上街遊行係「廢青」搵唔到錢嘅就係呢班月入幾千都未必有嘅籠的傳人

佢哋困住係牆內坐井觀天、眼光自然會變得狹窄

連登仔搵12,13K畀人笑到面黃
但原來收入都高過晒中國班小粉紅